大交合其實一早已經認咗暴雨警告信號係重市區輕新界

Source:

以2014年6月8日晚上的暴雨個案為例（圖二），當晚天文台先後發出黃色及紅色暴雨警告信號，港島、九龍及將軍澳的雨勢較大，相反新界其他地方的雨勢普遍較弱，有些地方甚至無雨。這場雨剛好落在天氣帶來影響的風險較高而人口密度亦較高的地區，天文台最終發出紅色暴雨警告，而當晚港島及九龍多段道路均出現嚴重水浸。

圖二 2014年6月8日晚上10時15分的雨量分佈圖

至於2015年7月24日早上主要影響新界北部的一場雨（圖三），雖然天文台未有發出暴雨警告，但發出了特別為新界北區而設的「新界北部水浸特別報告」。雨量分佈圖顯示除新界北部外，香港大部分地區的一小時雨量未達30毫米，因此暴雨警告未有生效，綜合而言，這次暴雨對本港整體影響相對較低。

圖三 2015年7月24日上午8時45分的雨量分佈圖

推